***Краткое руководство для начинающих***
========================================

В данном руководстве:
---------------------
1. Установка Git и клонирование данного репозитория
2. Установка Google Bazel
3. Установка и настройка Visual Studio Code 
4. Создание своей ветки и добавление туда проектов
5. Если что-то не скачивается

1. Установка Git и клонирование данного репозитория
---------------------------------------------------
Для начала необходимо установить Git. Сделать это можно по
следующей [ссылке](https://git-scm.com/downloads). Запустите
скачанный исполняемый файл и на всех шагах жмите кнопку next.

Отлично, Git установлен. Теперь необходимо клонировать репозиторий cебе на компьютер. Нажмите на кнопку clone справа вверху и скопируйте текст. 

Далее, создайте папку на компьютере. Важное замечание! Как выяснилось, Bazel некорректно работает, если в пути до файла есть русские символы.  
Поэтому проследите, что полный путь до созданной папки не содержит русскоязычных символов. Например, можно создать папку прямо в С:\\.

Зайдите в командную строку, переместитесь в эту папку и вставьте скопированный текст. В созданной папке должна появиться копия репозитория. 


2. Установка Google Bazel
---------------------------
1. Установить [MSYS2 x86_64](http://www.msys2.org/). Папку установки обозначим как **%MSYS2%**
2. Открыть MSYS2 терминал (лежит в папке установки) и написать:	**pacman -S zip unzip patch diffutils git**

3. Скачать [Bazel](https://github.com/bazelbuild/bazel/releases/download/0.27.0/bazel-0.27.0-windows-x86_64.exe), сохраните его
с именем bazel.exe в папку в файловой системе, которую будем называть **%BZ%**
4. Необходимо скачать [Visual C++ Build Tools 2019](https://visualstudio.microsoft.com/ru/thank-you-downloading-visual-studio/?sku=BuildTools&rel=16#)  
![Img](https://bitbucket.org/Nikan1234pro/pictures/raw/master/vcpp.png)
5. Вам необходимо добавить следующие переменные среды:  
	* Добавьте в переменную **PATH** путь до папки **%BZ%**     
	* Добавьте в переменную **PATH** путь до папки **%MSYS2%/usr/bin**     
	* Добавьте новую переменную **BAZEL_SH**, которая равна **%MSYS2%/usr/bin/bash.exe**      
	* Добавить новую переменную **BAZEL_VC**, которая равна пути до установленного Visual C++,     
	обычно это **C:\Program Files (x86)\Microsoft Visual Studio\2019\BuildTools\VC**   
	
	![Img](https://bitbucket.org/Nikan1234pro/pictures/raw/master/path.jpg)

3. Установка и настройка Visual Studio Code
-------------------------------------------
1. Скачать и установить [Visual Studio Code](https://code.visualstudio.com/)
2. Открываем VS Code. Устанавливаем следующие плагины: C/C++, vscode-bazel


4. Создание своей ветки и добавление туда проектов
----------------------------------------------------
Чтобы создать ветку пропишите следующие команды  
1. **git checkout -b фамилия_номер-группы**, далее будем считать, что ветка имеет имя **NewBranch**  
2. **git push origin NewBranch**  
Далее, при дальнейшем написании лаб используйте **git push origin NewBranch** чтобы добавить коммит в репозиторий на вашу ветку.  


5. Если что-то не скачивается
-------------------------------
Если вы не можете скачать какие-либо файлы, то можете взять их [отсюда](https://bitbucket.org/Nikan1234pro/fallback/src/master/)